［My friend]習近平握手握到跌，普京：Are you ok?

中國國家主席習近平昨日在俄羅斯參加年度聖彼得堡經濟論壇(Saint Petersburg Economic Forum)，不過卻發生一段漏網鏡頭，論壇結束後，習近平在舞台上和現場台下第一排嘉賓握手，結果習近平一個重心不穩向前傾跌倒，差一點跌落舞台，幸好身旁的俄羅斯特務反應快，立刻護駕習近平。

據俄羅斯《LIFE》與英國《每日郵報》報導，習近平在論壇結束後，就在台上與台下第一排嘉賓熱情握手，但握到一半的時候，習近平一個重心不穩，整個人向前傾倒，差一點要跌落舞台，幸好這時身旁的俄羅斯特務反應快，立刻護住習近平，並確認習近平有無受傷。

之後習近平表示自己「沒事兒」，不過這一個插曲立刻引發現場騷動，大家不禁「哇」的一聲，而俄羅斯總統普丁原本在和台上來賓談話，聽到現場騷動後，也立刻回頭查看，才發現是習近平跌倒。但畫面也發現，普丁依舊使出招牌的「殺氣眼神」觀看現場，畫面也拍到普丁淡定地搖頭，似乎在表達「沒事就好」的意思。

習近平在周三出訪俄羅斯，為期3天，外界認為，習近平最近遭到美國總統川普圍剿，經濟遭到美方封鎖，因此習近平出訪俄羅斯找普丁取暖，也試圖找到另一條經濟出路，並率領1千大官及商界人士出席，這期間中國電信巨擘華為更與俄羅斯電信大廠MTS簽署5G合約。

習近平這兩年遇上川普執政，流年不利，昨日更發生跌倒事件。但習近平昨日在論壇上，仍稱川普是「我的朋友」，習近平說：「我們和美國雖然現在有一些貿易摩擦，但中國和美國現在已經是你中有我，我中有你，我也很難設想中美全部割裂開。我想，那種情況不僅是我不願意看到的，我們的美國朋友也不會希望看到，我的朋友川普總統，我相信他也不願意看到。」（施旖婕／綜合外電報導）

Are You PK?

我而家先知搖頭係表達「沒事就好」的意思 學到野

屌，跌到好似人地跳水咁撚樣

Putin: take care, jimping

支那凶兆

之後習近平表示自己「沒事兒」

如果個保鏢出手慢咗，习帝跌到爆血管中風，跟住蝗國會發生乜事？